\begin{frame}{Wie kann man sich Passwörter merken?}{Passwörter im Kopf merken.}
\begin{exampleblock}{Pro}
    \begin{itemize}
        \item Der Kopf kann i.\,d.\,R. nicht gehackt werden.
    \end{itemize}
    \pause
\end{exampleblock}

\begin{alertblock}{Contra}
    \begin{itemize}
        \item Passwörter können vergessen werden.
        \note{\textbf{Passwörter vergessen}\\
        - trotz Eselsbrücken und Sätze\\}
        \item Man nutzt oft das selbe Kennwort.
        \note{\textbf{dasselbe Kennwort}\\
        - damit Zugriff auf die anderen Konten möglich\\}
        \item Passwörter werden evtl. je Dienst leicht modifiziert.
        \note{\textbf{Passwörter modifiziert}\\
        - wird ein Passwort bekannt, kann man evtl. auf die Modifikationen zurückschließen\\}
        \item Regelmäßiger Passwortwechsel ist schwer.
    \end{itemize}
\end{alertblock}
\end{frame}


\begin{frame}{Wie kann man sich Passwörter merken?}{Passwörter aufschreiben.}
\begin{exampleblock}{Pro}
    \begin{itemize}
        \item Für jeden Account ist ein komplett anderes Kennwort ohne Probleme möglich.
        \item Passwörter lassen sich teilen und an verschiedenen Orten aufbewahren. Man erhält dadurch eine erhöhte Sicherheit.
    \end{itemize}
\end{exampleblock}

\pause

\begin{alertblock}{Contra}
    \begin{itemize}
        \item Wenn die Kennwortliste abhanden kommt, dann sind gleich alle Passwörter weg.
        \note{\textbf{Kennwortliste}\\
        - Fällt die Liste in falsche Hände, sind die Passwörter sofort zu nutzen.\\}
        \item Kennwörter werden i.\,d.\,R. im Klartext notiert.
        \item Beim Abtippen des Kennworts kann es leicht erspäht werden.
        \note{\textbf{Abtippen}\\
        - beim Tippen selbst\\
        - Blick auf die Passwortliste\\}
    \end{itemize}
\end{alertblock}
\end{frame}


\begin{frame}{Wie kann man sich Passwörter merken?}{Passwortsafe / Passwortmanager}
\begin{exampleblock}{Pro}
    \begin{itemize}
        \item Man braucht sich nur noch ein Kennwort merken.
        \item Für jeden Account ist ein komplett anderes und sehr komplexes Kennwort möglich.
        \item Backups der Passwortdatenbank sind i.\,d.\,R. unkompliziert möglich.
        \item Zusätzliche Funktionen, wie automatisches Eingeben von Benutzername und Kennwort
    \end{itemize}
\end{exampleblock}

\pause

\begin{alertblock}{Contra}
    \begin{itemize}
        \item Wenn die Kennwortliste abhanden kommt, dann sind gleich alle Passwörter weg.
        \item Man muss der Sicherheit des Herstellers / Anbieters vertrauen.
        \note{\textbf{Sicherheit vertrauen}\\
        - bei webbasierten Lösungen Ziel von Hackerangriffen\\
        - Sicherheitslücken und Hintertüren in Apps und Programmen\\}
    \end{itemize}
\end{alertblock}
\end{frame}


\begin{frame}{Wie kann man sich Passwörter merken?}{Auswahl möglicher Passwortmanager}
\begin{itemize}
        \item Master Password\footnote{\cite[vgl.][]{masterpass}} -- kryptografisches Generieren von Kennwörtern
        \item 1password\footnote{\cite[vgl.][]{1password}} -- Online Passwortsafe
        \item Lastpass\footnote{\cite[vgl.][]{lastpass}} -- Online Passwortsafe
        \item Keepass\footnote{\cite[vgl.][]{keepass}} -- Passwortsafe App
\end{itemize}
\end{frame}